\documentclass[12pt,a4paper]{report}

\usepackage{array}
\usepackage{makecell}
\usepackage{microtype}
\newcolumntype{L}[1]{>{\raggedright\let\newline\\\arraybackslash\hspace{0pt}}m{#1}}
\newcolumntype{C}[1]{>{\centering\let\newline\\\arraybackslash\hspace{0pt}}m{#1}}
\newcolumntype{R}[1]{>{\raggedleft\let\newline\\\arraybackslash\hspace{0pt}}m{#1}}

\usepackage{mathptmx}
\usepackage{graphicx} % Required for inserting images
\graphicspath{{img/}}
\usepackage{multirow}
\usepackage{caption}
\usepackage{longtable}


\usepackage{geometry}
\geometry{
	top=4cm,
	right=3cm,
	left=4cm,
	bottom=3cm,	
}

\usepackage{pdflscape}
\usepackage{tabularray}
\usepackage[table]{xcolor}
\usepackage{setspace}
\onehalfspacing
  
\renewcommand{\thechapter}{\centering \Roman{chapter}}
\renewcommand{\thesection}{\arabic{chapter}.\arabic{section}}

\def\contentsname{DAFTAR ISI}
\renewcommand\bibname{DAFTAR PUSTAKA}
\def\chaptername{BAB}

\usepackage{titlesec}
\titleformat{\chapter}[display]{\normalfont\bfseries\centering}{\MakeUppercase{\chaptertitlename}~\thechapter}{0pt}{}
\titlespacing*{\chapter}{0pt}{-2pt}{16pt}

\renewcommand{\arraystretch}{1.5}

\renewcommand\thechapter{\Roman{chapter}}
\renewcommand\thesection{\arabic{section}}
\def\thesection{\arabic{chapter}.\arabic{section}}
\def\thetable{\arabic{table}}

\titleformat{\section}[block]{\bf\normalsize}{\thesection}{0.6em}{}
\titlespacing*{\section}{0pt}{5pt}{0pt}
\titleformat{\subsection}[block]{\bf\normalsize}{\thesubsection}{0.6em}{}
\titlespacing*{\subsection}{0pt}{5pt}{0pt}

\usepackage{setspace}
%\singlespacing
\onehalfspacing
%\doublespacing
%\setstretch{1.1}
\renewcommand{\tablename}{Tabel}
\renewcommand{\figurename}{Gambar}
\renewcommand{\thefigure}{\thesection.\arabic{figure}}
\renewcommand{\thetable}{\thesection.\arabic{table}}
\usepackage[breaklinks]{hyperref}
\renewcommand{\listfigurename}{DAFTAR GAMBAR}
\renewcommand{\listtablename}{DAFTAR TABEL}

\hyphenation{me-la-in-kan}

\input{settings}

\begin{document}

\input{cover}
\pagenumbering{roman}
\input{pengesahan}

\tableofcontents
\addcontentsline{toc}{chapter}{DAFTAR ISI}


\listoftables
\addcontentsline{toc}{chapter}{\listtablename}

\listoffigures
\addcontentsline{toc}{chapter}{\listfigurename}


\input{ringkasan}
\clearpage

\pagenumbering{arabic}
\setcounter{page}{1}

\input{bab1}
\input{bab2}
\input{bab3}
\input{jadwal-kegiatan}
\input{rencana-anggaran}

\begin{thebibliography}{9}
%\bibitem{tri}
%Tri Mulyono, Kusworo Adi dan Rahmat Gernowo 2012. \emph{SISTEM PENGENALAN WAJAH DENGAN METODE EIGENFACE DAN JARINGAN SYARAF TIRUAN (JST)}, Berkala Fisika ISSN : 1410 - 9662. Vol. 15, No. 1, Januari 2012, hal 15 - 20

\bibitem{nix}
Nixon Erzed, Nizirwan Anwar, Agung Mulyo Widodo, Eko Prasetyo, Kundang Karsono Juman 2022 \emph{Implementasi Flutter Pada Aplikasi Presensi Karyawan Berbasis Mobile}, P-ISSN :2580-4316, E-ISSN :2654-8054 https://journals.upi-yai.ac.id/index.php/ikraith-informatika/issue/archive

\bibitem{and}
Andi Maulidinnawati Abdul Kadir Parewe, A. Sumardin, Muhammad Isra Pratama \emph{Penerapan Metode Scrum dengan Framework Flutter dalam Teknologi Location based service Pada Sistem Provos Polisi}, Prosiding Seminar Nasional Teknik Elektro dan Informatika (SNTEI) 2022 – Teknik Informatika

\bibitem{k}
K. Hermawan, 2018. \emph{SIMULASI ENERGI OUTPUT MENGGUNAKAN APLIKASI CSharp DI PLTH BAYU BIRU YOGYAKARTA} 

\bibitem{ara}
Arafat Febriandirza, 2020. \emph{ERANCANGAN APLIKASI ABSENSI ONLINE DENGAN MENGGUNAKAN BAHASA PEMROGRAMAN KOTLIN}, Jurnal Pseudocode, Volume VII Nomor 2, September 2020, ISSN 2355-5920, e-ISSN 2655-1845 www.ejournal.unib.ac.id/index.php/pseudocode

\bibitem{l}
L. Septi and S. Wellia Shinta, 2015. \emph{Perancangan Aplikasi Mobile E-Commerce Berbasis Android Pada Violet Fashion Jepara}Sist. Inf., no. 5, p. 2.

\bibitem{dims}
Apa itu Android Studio dan Android SDK?, [Online]. Avaliable: https://www.dicoding.com/blog/apa-itu-android-studio-dan-android-sdk/ [Accesed 13 Maret 2023]

\bibitem{faz}
Fazriani Huzaimah, Dedy Irfan, 2018. \emph{RANCANG BANGUN APLIKASI UJIAN ONLINE PRA KOMPRE BERBASIS ANDROID}, VOTEKNIKA, Jurnal Vokasional Teknik Elektronika dan Informatika, http://ejournal.unp.ac.id/index.php/voteknika/index, Vol. 6, No. 2, Supplement (Juli – Desember 2018) E - ISSN: 2302-295

\bibitem{sten}
Stenly Ibrahim Adam, Oktoverano Lengkong, Stenly Pungus, 2021. \emph{Pengembangan Aplikasi Mobile Presensi Mahasiswa Berbasis QR-Code Di Universitas Klabat}. Cogito Smart Journal | VOL. 7 - NO.2, DESEMBER 2021.

\bibitem{gab}
Gabriella Genevine, Usman Rizal, 2015. \emph{ANALISIS PERBANDINGAN METODE TRANSFORMASI WAVELET DAN METODE EIGENFACE PADA PENGENALAN CITRA WAJAH DENGAN ANALISIS SWOT}, ISSN 2088-5555, Jurnal Manajemen Sistem Informasi Dan Teknologi Volume 05, Nomor 01, Juni 2015

\bibitem{susi}
Susi Tamba, 2022. \emph{Perancangan Aplikasi Absensi Karyawan Dengan Deteksi Wajah Menggunakan Metode Eigenface}, Journal of Informatics, Electrical and Electronics Engineering. ISSN 2807-9507 (Media Online), Vol 2, No 1, September 2022. Hal 12 - 17

\bibitem{jem}
JemyAgungPribadi, NinaSetiyawati, 2021. \emph{AbsenLoc: Aplikasi Absensi Mobile Berbasis Lokasi},  Jurnal Sistem dan Teknologi Informasi, p-ISSN : 2460-3562 / e-ISSN : 2620-8989, DOI: 10.26418/justin.v9i1.41103 Vol. 09, No. 1, Januari 2021

\end{thebibliography}
\addcontentsline{toc}{chapter}{DAFTAR PUSTAKA}

\end{document}
